\subsection{Rechte und Rollen}
https://lsogit.fzi.de/efeu/efeuportal/-/issues/28

\paragraph{Rollen und ihre Aufgabe}
\subparagraph{EfeuAdministrator}
Diese Rolle EfeuAdministrator dient dazu, das Gesamtsystem zu verwalten. EfeuAdministrator ist nur für IT spezifische Inhalte und die Default(s) zuständig

Beispiele sind:
\begin{itemize}
    \item Anlegen von Tenants (CRUD)
    \item Anlegen des Tenant-spezifischen Users mit der Rolle EfeuSystem
    \item Config CRUD (Beim Anlegen eines Tenants werden default config vergeben (unknown))
\end{itemize}

\subparagraph{EfeuSystem}

Die Rolle EfeuSystem ist die Rolle mit den umfassendsten Funktionen und kann auf alle Schnittstellen zugreifen, außer die des EfeuAdministrators.
Die Rolle EfeuSystem sollte nur von einem Experten der efeu IT Systeme genutzt werden. 
Die Rolle EfeuSystem hat mehrere Aufgaben:

\begin{itemize}
    \item Tenant-spezifische Verwaltung des Systems (Konfigurationen, User)
    \item Initiales Anlegen von Stammdaten, inkl. SyncMeetingPoints
    \item Verwalten von SyncMeetingPoints
    \item Fehlerbehebung
    \item Als Login für das Prozessmanagement
\end{itemize}

\subparagraph{EfeuOperator}
Die Rolle EfeuOperator beinhaltet alle Funktionalitäten, die ein Depot-Mitarbeiter im laufenden Betrieb des efeu Gesamtsystems benötigt.
Mit der Rolle EfeuOperator soll dann v.a. die Intralogistik-App sowie die Betreiberansicht "Flotte" verwendet werden. 

Darüber hinaus verwaltet der EfeuOperator die Stammdaten. Soll zum Beispiel ein neuer Kunde aufgenommen werden, wird dieser vom Depot-Mitarbeiter angelegt. 
Hierzu gibt es aktuell kein explizites Frontend. Ändern der Stammdaten ist nur über die OpenApi Dokumentation möglich. 
Die Use-Cases mit den OpenApi Aufrufen sind noch zu beschreiben.

\subparagraph{EfeuUser}
Die Rolle EfeuUser stellt den Anwender der Nutzerapp dar. 
Aus Gründen der IT-Sicherheit und des Datenschutzes, sind die Rechte der Rolle EfeuUser stark beschränkt.

Der Login erfolgt über das efeuportal.
Darüber hinaus kann der EfeuUser nur auf die direkten Schnittstellen für die Nutzerapp zugreifen, z.B. um einen neuen Auftrag anzulegen oder einen Auftrag zu ändern. 
Diese werden vom Prozessmanagement bereitgestellt.

\subparagraph{EfeuHardware}
Die Rolle EfeuHardware wird von den Hardware-Komponenten des efeu Gesamtsystems verwendet. 
Inhaber der Rolle EfeuHardware sind v.a. die Fahrzeuge und die automatische(n) Übergabestelle(n).
Fahrzeuge sollen ihre Aktivitäten über die Schnittstellen der Sektion "VehicleEvent" melden.
Automatische Übergabestellen legen neue Pakete über die Schnittstellen der Sektion "DepotEvent" an.


